一件 #metoo 小事 無法挽回的十年人生

2007年5月22日，下着綿密細雨，星期五 午飯後，連續兩堂中文課，人人昏昏欲睡。一 星期前，BT剛過了十四歲生日。他中二成績 平平，因為是獨子，他習慣與其他人保持距離，同學關係交流也平平，也有暗戀的女生。 下學期調位，左前方「有幸」坐了「靚女」 A，BT還暗自竊喜。

他沒有想過，一切可以瞬間改變。 前面的人一個接一個起來唸課文，「Shxt ！我竟然無拉褲鏈！」M老師出名躁底，稍稍起來慢一點，都會咆哮。BT特別緊張，馬上狼狽地起來，因為內褲顏色明顯，用手遮擋悄悄拉起來，讀完課文，他鬆一口氣，靚女A和B 突然放聲大哭，老師立即走過來細問。三人頭 碰頭，細細聲講，眼角餘光中，二人一直轉頭 回望，「表情委屈」。老師離開課室，幾分鐘 後，副校長突然來到門外，「出來!」他茫無頭緒，就被帶到留堂課室，只叫他在這裏等。

鐘聲一下接一下響，小息、放學……他做完功課，心裏忐忑不安，起碼有兩個訓導老師「大人物」經過，其中一位停下來，告訴他父母正趕過來，仍然沒有告訴他發生什麼事。

「這是一個很嚴重的心理折磨，未知點死，但知道要死，上刑場前的感覺。」

家長趕到，三方會談，校長隻字未提事件性質，只告訴他會被停課，隨即叫他出去。 回到家中，嚴肅的爸爸才提到「自慰」二字:

「你小心點，不要傷害自己，也不要傷害別 人。」他說自己沒有做過，謎團終於解開，但漫長的餘波才開始。

教畜真係可以影響一生